|     |     |
| --- | --- |

**

●

**私隱政策及個人資料收集聲明 (私隱聲明)

除另行說明外，本「聲明」適用於新城廣播有限公司及新城動力有限公司。文中「我們」或 「本公司」 (視乎情況而定)指上述的公司。

請注意，本聲明事前毋須另行通知即可不時修訂，閣下應定期查閱最新版本。本聲明的英文及中文版本如有不符或互相牴觸，一概以英文版本為準。

**1\. 私隱政策**

**1.1 我們的承諾**

我們矢志妥善處理個人資料以保障客戶的私隱。我們將確保我們及各聯營公司及代理就收集、使用、保留、披露、傳輸、保安及存取個人資料所採用的各項政策和實務守則，均符合《個人資料(私隱)條例》(香港法例第486章)(下稱「該條例」)，以及由香港個人資料私隱專員公署所發出的相關實務守則及指引之規定。本聲明中「個人資料」乃依照該條例的定義詮釋。

如我們任何營運業務需遵從香港境外任何其他私隱法例(例如在香港境外營運)，則只要不牴觸相關地方的法例，本聲明亦會適用。

**1.2 收集個人資料**

我們或會不時以多於一種方法及途徑於我們網絡上之網站或手機應用程式不同的項目內，從申請會員或參與其他網上活動的過程中要求閣下提供個人資料，包括但不限於閣下的姓名、性別、年歲、聯絡電話、電郵地址、出生日期、住址、學履、職業、家庭收入及興趣等。如閣下拒絕提供此等資料，可能令我們無法辦理閣下提交的任何申請或要求，又或使閣下無法存取我們網絡上之網站的某些內容，又或導致閣下無法完成原擬在我們網絡上之網站辦理的事宜。如閣下尚未年滿18歲，必須獲得家長或監護人同意，方可向我們提交任何個人資料。

根據本聲明，搜集閣下個人資料的主要目的乃為閣下（使用者）於我們網絡上之網站、手機應用程式及其他活動設立定造服務，包括個人化服務、互動通訊、線上購物及其他類型之服務，其中大部分均是免費提供。

**1.3 Cookies**

當閣下瀏覽我們網絡上之網站時，我們將收集閣下到訪的記錄，包括（但不限於）瀏覽本網站時的用戶行為、進出路徑、搜尋記錄、地理位置資料、瀏覽器詳情、網絡協議位址（IP 位址）等。除另行說明，我們不會收集閣下任何個人資料。我們網絡上之網站或會向廣告商披露不能識別個人身份的網站訪客綜合統計數據，這類資料可能包括但不限於瀏覽器類型及版本、操作系統、IP地址及/或域名。

我們網絡上之網站內任何部份所設的Cookies(如有)不會用於收集個人資料。Cookies是可保存於網頁使用者電腦內的小型電腦檔案，功能是獲取配置資料及分析網頁使用者的瀏覽習慣。使用者儲存Cookies後，再次瀏覽網站便不必重新註冊。網站常會用Cookies追蹤使用者喜好的網站主題，閣下可修改相關的互聯網選項或電腦系統的瀏覽喜好設定，拒絕儲存Cookies，然而閣下可能因此無法使用或啟動我們的網站提供的某些功能。

廣告商、贊助商或其他公司會在我們網絡上之網站內的某些頁面上展示廣告，並且不能限制它們存取閣下電腦的 Cookies。但廣告商、贊助商或其他公司無權存取我們網站內的 Cookies，並且他們的 Cookie 的使用將根據他們自己的隱私政策所約束，不在本聲明約束之下。

**1.4 收集所得個人資料的用途**

閣下個人資料的明確用途，已於本聲明的第2部份個人資料收集聲明中列出。

**1.5 查閱、更正及刪除資料**

根據該條例，閣下有權：

1. 查詢本公司是否持有閣下的個人資料;
2. 查閱本公司所持有閣下的個人資料；
3. 要求本公司更正所記存不正確的個人資料；
4. 要求本公司刪除所持有閣下的個人資料；
5. 查證我們(不時)就收集及使用個人資料制訂的政策和實務守則。

閣下如欲查閱、更正及／或刪除透過我們網絡上之網站或手機應用程式所提交給本公司的個人資料，或查詢我們的個人資料政策和實務守則，以及我們所持閣下之個人資料類別，請以郵寄或電郵方式發書面通知給本公司的資料保護主任:

郵寄地址  
香港九龍紅磡黃埔花園第六期地庫二層  
新城廣播有限公司  
  
電郵地址  

我們將於接獲通知後40天內作出安排。每次成功查閱後，我們可能會收取合理的手續費。然而若查閱確是為修正資料，該手續費將可獲豁免。

**1.6 個人資料保安**

我們非常重視閣下個人資料的私穩，我們所有員工均嚴格遵守內部的個人資料政策及實務守則。載有個人資料的實物記錄如非使用時一律存放於鎖上的安全地點。我們嚴格管制員工存取實物及/或電腦資料，每次存取均需獲得適當的管理人員批准，而只有「必須知情」的人員才會獲准存取顧客的個人資料。我們經互聯網傳輸閣下的個人資料時會採用各種加密技術，確保只有我們授權的人員可存取資料。基於互聯網的運作性質，我們不能保證資料傳輸絕對安全。閣下可參閱以下第3部份「安全聲明」，以了解我們於保護經我們網絡上之網站所收取的個人資料安全和避免遭受第三者非法干擾所採取之步驟。

**1.7 保留個人資料**

如閣下是我們的會員，閣下透過我們網站或手機應用程式向我們提供的個人資料，將會保留至服務終止後根據我們內部的個人資料政策及實務守則銷毀處理。

**2\. 個人資料收集聲明**

閣下作為我們網絡上之網站、手機應用程式或其他網上活動的會員、訪客或使用者，向我們申請及/或持續使用任何服務及/或產品時，或參加本公司和（或）其合作伙伴主辦／主持的抽獎、互動遊戲及留言板服務，或參與由我們舉辦之商業合作計劃，或須向我們提供個人資料。若閣下提供的個人資料不全或失實，我們可能無法向你提供或繼續提供所需的服務或准許你參與上述所列的任何活動。我們時刻均會保密閣下的個人資料。我們收集、使用、保留、披露、轉移、保安和查閱個人資料的政策及實務守則，一律遵從該條例及本聲明的規定。我們可使用和保留你提供的個人資料作以下任何用途，以及作雙方不時協定或法律規定的其他用途：

1. 辦理閣下的服務或參與上述所列的任何活動之申請及由我們、我們的聯營公司或商業夥伴提供之服務(視乎情況而定)；
2. 按照閣下與我們訂立的協議或給予我們的同意，有關我們及其合作公司、聯營公司、合作夥伴及長江集團 (包括長江和記實業有限公司﹑長江實業集團有限公司﹑其附屬機構和任何其有直接或間接權益的公司或與其合資或合作的公司或其各自的繼承人及承讓人)之服務及/或產品 (不論本公司有否就推廣收取報酬)使用閣下個人資料以直銷電話、電子訊息 \[1\] 、電郵、傳真﹑郵件等方式作用戶服務包括姓名、性別、電話、電郵地址、出生日期、住址)及促銷及宣傳計劃，包括使用閣下的個人資料進行市場研究及產品及/或服務推廣用途 (包括旅遊及酒店、交通運輸、保險、銀行、金融財務、教育、媒體、招聘、娛樂消閑、保健及美容、服裝、鐘錶、珠寶、電器及電子產品、電訊、資訊科技、遊戲產品、餐飲、房地產代理、禮賓服務、社交網絡服務、公共事業、環保及慈善) (不論本公司有否就推廣收取報酬) 下稱「推廣商品」;
3. 辦理因應各項服務而向閣下提供的相關優惠及作市場研究以提升服務質數或體驗；
4. 就提供服務而分析、核實及/或查核閣下的信用、付款及/或賬戶狀況；
5. 辦理閣下要求的任何付款指示、直接支賬付款安排及/或信貸；
6. 促進閣下賬戶日常運作、提供顧客服務及/或收取閣下賬戶尚欠的服務收費；
7. 履行我們任何連接通訊的責任或遵守其他業界規則，或遵從政府機構或規管當局頒令的要求；及
8. 讓我們能防止罪行的發生。

\[1\] 電子訊息包括經以下途徑發出之訊息: 手機短訊、多媒體訊息或跨平台流動短訊應用程式（例: 智能手機短訊應用程式）。

2.2 除經閣下同意及批淮，或我們基於善意相信是法律所要求或屬下列情形之一，我們不會揭露閣下任何個人識別資料：

**(i) 商業伙伴和贊助商**

於我們網絡上之網站、手機應用程式或其他網上舉辦之促銷活動、遊戲、留言板與及其他活動均有可能有第三者作為合辦單位或贊助商，而為了讓此等活動可以順利完成，我們可能需要將閣下的部分或全部個人資料向商業伙伴或贊助商揭露。有關共享使用的方式及細節，請屆時參閱特定的「條款及細則」及「使用協議」。我們會在向第三方披露或與任何公司共享閣下個人資料前向問下明確告知，如果閣下不同意其資料被披露或分享，應立即選擇不參加或不使用該項活動或服務。

閣下偶爾可能會收到我們的商業伙伴或贊助商詢問閣下會否接納額外的資料，如果閣下同意並接受以上第三方的額外資料，即視為您同意我們將閣下的個人資料傳輸給我們的商業伙伴或贊助商，以便他們完成閣下的請求。閣下將不定時收到由我們、商業伙伴或贊助商的推廣商品。

若商業伙伴及贊助商有個別的私隱和資料收集措施政策，我們對這些獨立的政策不負任何責任，而閣下須於決定或選擇前自行了解有關情況。  
  
**(ii) 第三者資料與總計資料**

為了提供免費服務，我們需要刊登廣告。閣下同意接收我們傳輸給閣下就該推廣商品更具相關性的廣告和內容，從而為閣下提供更優質之服務。除經閣下同意，我們保證商業伙伴、贊助商及廣告商絕不能接觸個別登記會員之資料數據。（詳見「商業伙伴和贊助商之段落」）

為了向未來的合作伙伴、廣告商及其他第三者介紹我們的服務及其他合法目的，我們將選擇某些通過我們網絡上之網站、手機應用程式或其他網上活動收集的個人資料合併分析。我們不得不揭露使用者之統計資料，但不會包括任何以供第三者識別使用者個人身份的資料。  
  
**(iii)  我們的商戶及線上購物**

如果閣下要從我們所開辦的網上商店或其他關聯商戶購物，我們在閣下造訪這些商店時取得的資料，及提供諸如信用卡號碼和聯繫資料等的資料，將會提供給商家，使交易得以進行。

我們及所有於我們網絡上之網站出現的商戶均有個別的私隱和資料收集措施。我們對這些獨立政策不負任何責任，而閣下須於決定或選擇前自行了解有關情況。我們建議閣下到有關這些業者及其商店的主頁並點選資料連結，了解其私隱政策。

**(iv) 我們的代理及獨立承辦商**

我們會將閣下瀏覽我們網絡上之網站的資料，移轉至及披露予經我們授權的代理及獨立承辦商協助處理分析用戶行為及喜好，從而了解各網站各部分的受歡迎程度及改良我們的內容及刊登的廣告。

這些瀏覽資料只限於已獲我們授權的代理及獨立承辦商及其授權的僱員才有權取用。這些已獲我們授權的代理及獨立承辦商及其授權的僱員在取用這些個人資料時，必須遵守本聲明。

**(v) 其他**

在特殊情形下，當有人可能違反我們之使用條款或可能損害或妨礙本公司的權益、我們的使用者或因當前行為可能對任何人做成有形或無形的傷害(不論是無意還是故意)，只要我們有理由相信揭露此資料為辨識、聯絡或對該人採取法律行動所必要者，我們可以揭露該個人資料。基於善意相信揭露為法律需要，或為維護和改進產品、服務而用於管理或其他目的時，我們亦可揭露或讀取該個人資料。就上述情況，如閣下不願意資料被披露或共用，閣下可以選擇不使用特定服務或不參與特定促銷活動或遊戲。

若閣下不想接收本公司、我們的商業伙伴及贊助商發出有關推廣宣傳資料，或讓本公司根據上述用途披露、轉移或使用閣下的個人資料，請以郵寄或電郵方式發書面通知給本公司資料保護主任(請註明閣下的姓名、地址及賬號)，請參考本聲明的第1.5部份有關本公司的地址及電郵地址。閣下須緊記不充足或不準確之個人資料可能導致我們未能為閣下提供最完善之服務或把更新之登記會員消息及資訊傳輸予閣下。

**3.  安全聲明**

儘管互聯網在本質上並非安全可靠的通訊環境，但使用者可運用適當的技術加強網絡安全性。然而，互聯網的安全並非純粹「技術」問題，個人及交易數據的保安常識及一般措施亦同樣重要。「黑客」需要有「門戶」才能入侵系統，而「門戶」大開往往是因為使用者傳遞機密文件或處理密碼、個人識別代碼等機密數據時疏忽大意，以致「黑客」有機可乘。因此使用者處理這類文件和數據時務需小心謹慎。

為嚴格保密從我們網絡上之網站用戶獲取的所有個人資料，除使用防火牆和其他精密技術性設備外，我們還提供及設有其他嚴格的保安措施，以保護我們的系統、資料和數據，避免任何意外、惡意破壞或損毀。

|     |
| --- |
| [主頁](http://www.metroradio.com.hk/) \| [關於我們](https://www.metroradio.com.hk/footer/aboutus_c.html) \| [使用條款及細則](https://www.metroradio.com.hk/footer/tnc_c.html) \| [版權及免責聲明](https://www.metroradio.com.hk/footer/disclaimer_c.html) \| [私隱政策](https://www.metroradio.com.hk/footer/privacy_c.html) \| [聯絡我們](https://www.metroradio.com.hk/footer/contactus_c.html) |     |
| Copyright 2024© Metro Broadcast Corporation Limited. All rights reserved. |
